<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类:随笔 | 还是叫我序猿吧]]></title>
  <link href="http://piggytommy.github.com/blog/categories/随笔/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://piggytommy.github.com/"/>
  <updated>2012-09-24T23:20:42+08:00</updated>
  <id>http://piggytommy.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[piggytommy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的一些毛病]]></title>
    <link href="http://piggytommy.github.com/blog/wo-de-%5B%3F%5D-xie-mao-bing.html/"/>
    <updated>2012-09-16T22:37:00+08:00</updated>
    <id>http://piggytommy.github.com/blog/wo-de-[?]-xie-mao-bing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有很多缺点，其中有一些存在了很多年， 顽固的很。 今天把这些毛病一个个的列出来督促自己去修正。 </p>

<ol>
  <li>
    <p>不及时接电话， 第一时间不回电话。
具体表现： 比如我在打游戏的时候，有人打电话来，通常我会继续集中精力打游戏， 不去顾及电话， 甚至事后也不及时回复。 虽然我现在基本不怎么打游戏，
这个毛病还是偶然发生。</p>
  </li>
  <li>不修边幅, 一屋不扫何以扫天下，不爱打扫房间， 衣服换洗的不勤快。</li>
  <li>拖延。 很多事情到最后才去完成，质量可想而知。 </li>
  <li>缺乏计划。 事情多的时候会像一头苍蝇。</li>
  <li>逃避交流。 有些事情感觉争辩会很累就主动放弃交流，从而导致事情恶化。</li>
</ol>

<p>争取一个月改变一个坏习惯。 明天开始，一个月以后来博客复盘, 从接电话开始. </p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[闲话聪明&努力]]></title>
    <link href="http://piggytommy.github.com/blog/guan-yu-cong-ming-huan-shi-nu-li.html/"/>
    <updated>2012-09-10T09:42:00+08:00</updated>
    <id>http://piggytommy.github.com/blog/guan-yu-cong-ming-huan-shi-nu-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天看了一篇文章，关于聪明和努力的讨论。 我的印象中，小时候家长总是喜欢夸自家的小孩聪明， 无论是学习好，运动好， 讲礼貌最后都归结与聪明的缘故。 
我个人比较幸运的是从小到大成绩都很好， 在运动方面无论是乒乓球还是足球也都很不错， 自己也因此沾粘自喜。 其实自己都付出只有自己知道。 </p>

<p>学习方面，听课认真，作业认真。 体育方面,起初我踢球很垃圾， 同学们都不让我上场，自尊心很强的我有一段时间每天晚上都独自一个人跑到楼下去联系盘带和颠球，直到成为球队
主力，即使到了大学，学习上松懈了很多， 足球都训练却从未停止。 一份耕耘，一份收获。 而我的父母和天下的父母一样，总喜欢夸赞自己的孩子是多么都聪明。
加上我成绩好，体育棒，更是有了炫耀的资本。于是他们逢人变夸赞我聪明。  其中的辛苦自己很清楚。无论如何得到夸奖总是欣喜的事情。  </p>

<p>其实我一直都觉得自己都智商属于大众水平， 努力指数中上水平。 但是被夸了10年时间， 智障也会觉得自己是天才， 我的同学们也是一样都情况。 到了大学里， 大家
都觉得自己脑子特别好使，没有压力都情况下，努力程度直线下降， 这就导致了考试成绩在60徘徊的人特别多。 更悲哀都是， 考60几都人还觉得自己只复习了两三个晚上
就及格了， 如果自己认真复习肯定得数一数二，还鄙视那些认真学习的学生，鄙视别人是死读书， 书呆子。 我虽然还没那么堕落，也就是70多都水平。 聪明带来了自信也带来了懈怠。</p>

<p>聪明是不可量化以及持久的。 小学聪明， 中学聪明， 到了大学显然不会莫名奇妙都变笨了， 既然聪明会“伴随一生”， 大家自然觉得成功也会“如影随形”。
而努力是可量化以及暂时性的。 你每天学习2小时， 别人每天学习4个小时, 差距就显而易见了。 如果我从小被夸奖是这孩子很努力，或者这孩子蛮聪明的， 关键是非常努力。 那么我的心态会是： 我的成绩是因为我都努力， 如果不努力，我将会被别人超过，
将不会再被夸奖。将我的成绩和努力而不是聪明绑定。 我的大学四年会像高中一样， 甚至更加努力。 </p>

<p>天才是99%的汗水+ 1%的灵感。 强调努力淡化聪明才是正确的教育方法。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[深夜年度小结]]></title>
    <link href="http://piggytommy.github.com/blog/zui-jin-%5B%3F%5D-nian-de-zhuan-bian.html/"/>
    <updated>2012-09-03T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://piggytommy.github.com/blog/zui-jin-[?]-nian-de-zhuan-bian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一年时间， 辞职， 创业失败， 失恋到重新工作， 开始新的感情， 感觉时间很短，经历却很多。 看起来不算很失败，也谈不上成功。 再次审视自己才发现改变正
慢慢的发生。 </p>

<blockquote>
  <h4 id="section">关于经济</h4>
</blockquote>

<ul>
  <li>
    <p>支出更加理性，从注重品牌到注重质量</p>

    <p>一年前的我买起东西来通常都是脑子一热， 不太会考虑性价比。 不懂品牌瞎买， 自我感觉穿着Jack Jones就很cool， 其实也就是屌丝冒充高帅富的起步装。如今的我
已经不大考虑所谓的品牌， Vancl衬衫和拉尔夫劳伦的生产线肩并肩，品牌溢价无非是对其广告营销费的买单。 如今身上的衣服都是女友帮忙购置， 淘宝和商场混搭，
不管什么品牌，舒适，结实是最大的需求。</p>
  </li>
  <li>
    <p>加大学习的投入</p>

    <p>今年报了一个项目经理的培训班， 年底计划考过PMP认证。 加大学习投入也是今年的计划之一， 至于在职博士的报考可能今年赶不上了。</p>
  </li>
  <li>
    <p>购置房屋</p>

    <p>今年总算把房子买了， 很大原因也是来自家人的压力， 和有了女友，准备把一切都定下来。 估计从下个月开始还房贷了，所谓无恒产者无恒心，把压力化为动力吧。</p>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <h4 id="section-1">关于工作</h4>
</blockquote>

<ul>
  <li>
    <p>乐观的展望， 悲观的执行</p>

    <p>去年大半年失败的创业经历让我看到了过于乐观的后果。 如今到了创业型公司， 我开始兼职泼冷水了， 想法太多的结果就是口水多过茶，说的太多，做的太少。 从小
做起， 日拱一卒， 不期速成。 </p>
  </li>
  <li>
    <p>职业规划</p>

    <p>目前在公司的定位是产品经理，以后应该也是一个发展方向， 当然，暂时还不想也不能放弃技术上的追求， 还是对写代码有浓厚的兴趣。 开始从产品开发往产品策划和产品
运营转变。加强沟通和团队管理能力的学习。 </p>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <h4 id="section-2">关于家庭</h4>
</blockquote>

<ul>
  <li>
    <p>感情生活</p>

    <p>和女友发展很好，互相家人都比较满意， 慢慢开始走进二人生活的世界中。 成立家庭和恋爱还是有很大的区别， 这一点没有任何经验， 需要在实践中不断的进步。 
在家庭责任感方面我还是有很大的欠缺， 从男孩成长到男人的过程对我来说似乎有点漫长， 提速迫在眉睫。 </p>
  </li>
  <li>
    <p>关于父母</p>

    <p>爸妈目前的身体都很好， 每天的心情也不错， 督促自己要多和家人交流，不能老当自己是个孩子。 尽量每天一个电话， 不敢想，父母已经属于老年， 爸爸骑着自行车
载我上学的情景还历历在目， 最近几年，少些旅游，常回家看看。 </p>
  </li>
</ul>

<blockquote>
  <h4 id="section-3">关于朋友</h4>
</blockquote>

<p>结交老一些新朋友，有的很谈的来，有的一般。 用善良的心去交朋友， 不刻意去结交。 自从和女友确定关系以后，老朋友联系有些少，需要反省，这些没有利益关系的
  友谊是最宝贵的。 不需要刻意去给他们带来什么好处， 但一定要放在心上。 </p>

<blockquote>
  <h4 id="section-4">关于学习</h4>
</blockquote>

<p>半年时间过去， rails都快忘记了， java重新拾起来。 越来越发现ruby的可爱，今年要ruby学的透彻一点。 今年的重点是ruby， 产品经理知识的学习和实践， PMP认证考试。
  沟通技巧需要进一步提高</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[丢东西的教训]]></title>
    <link href="http://piggytommy.github.com/blog/diu-dong-xi-de-jiao-xun.html/"/>
    <updated>2012-09-02T20:04:00+08:00</updated>
    <id>http://piggytommy.github.com/blog/diu-dong-xi-de-jiao-xun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天吃完晚饭回来， 准备小抽一根， 四处找我的<a href="http://www.zippo.com">Zippo</a>火机，翻遍了整个房间也没有发现。 因为上个月刚丢了一个，这个是刚买的新的，
因此自己特别的心疼， 很多时候不是钱的问题， 会觉得很憋屈。 于是我开始回想整个下午做的事情。 最后确定火机应该还是丢在鸭血粉丝店里面。 不知今天我是
打了鸡血还是如何，不管外面的大雨就打着伞出去了， 最后果然在我吃饭的桌上找到了心爱的火机，失而复得的感觉真是好急了。 </p>

<p>我是一个比较马虎的人，经常丢东西， 还好最近运气比较不错， 笔记本电脑， 手机， 火机都丢过，但是都找回来了，所以今天来做个总结。 </p>

<h3 id="section">容易丢东西的场景</h3>

<ul>
  <li>
    <h4 id="section-1">朋友聚餐(尤其是喝了酒之后)</h4>

    <p>朋友聚餐当然是话题不断，小酒不断。 饭毕离场， 可能话题还在继续，尤其是大家都感兴趣的话题，边离席边说话，也忘记了提醒看看东西，此时最容易丢掉钥匙，
手机， 钱包等（当然你买单的话钱包会安全很多），毫无疑问，如果大家都喝多了，丢东西的机率会更高。 </p>

    <p><strong>应对措施:</strong>  东西不多的情况下，尽量把东西放在手边， 或者大家的东西放在一起，统一由酒店保管，比如放在包间的额外的杂物桌上， 这样只要不一起丢，基本
个人的东西也不会丢。 准备一个小包， 不要手机，钥匙， 钱包分开放。</p>
  </li>
  <li>
    <h4 id="ktv">KTV</h4>

    <p>应对措施和朋友聚餐一样。</p>
  </li>
  <li>
    <h4 id="section-2">出租车</h4>

    <p>我的一个手机和上一个Zippo火机都是丢在了出租车上。 个人感觉出租车座位的倾斜度比普通轿车要大，如果加上坐姿比较懒散的话， 口袋里的东西很容易滑落。</p>

    <p><strong>应对措施:</strong>  使用杂物包，不要把东西都放在口袋里； 天大的事情，下车的时候多看一眼座位， 千金难买回头望就是这个道理，哈哈。 </p>
  </li>
</ul>

<p>当然， 丢东西很多时候都是我们得意忘形或者心情低落的时候, 保持平静的心情， 保持细心是保证不丢东西最好的措施。</p>

<p>(根据自身经验持续更新中…)</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[多想两步最接近成功？]]></title>
    <link href="http://piggytommy.github.com/blog/duo-xiang-liang-bu-zui-jie-jin-cheng-gong-%3F.html/"/>
    <updated>2012-09-01T18:10:00+08:00</updated>
    <id>http://piggytommy.github.com/blog/duo-xiang-liang-bu-zui-jie-jin-cheng-gong-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天看了<a href="http://baike.baidu.com/view/1123144.htm" target="_blank">王建硕</a>的一篇博文« <a href="http://home.wangjianshuo.com/cn/20060907_aecaeec-2.htm" target="_blank">世界不是天才创造的</a> »。
大概是这样的内容：</p>

<blockquote>
  <p>每人给出一个从0到100之间的数字。把所有人的数字求算术平均值。谁选的数字最接近这个算术平均值的2/3，谁就赢得整场游戏。</p>
</blockquote>

<p>没脑子的人选择大于66.7， 普通人选择33， 比普通人多想一步的人选择22， 天才选择0. 参与人数各不相同，但最后的结果接近22. 当然我相信如果在google进行这个游戏，
或者在一群数学家里面玩这个游戏结果会更加接近0. 不过这个游戏更有意义的启示在大众领域。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
